[風涼話]陳茂波籲業主減租 助商戶紓困

【本報訊】零售淡風持續，財政司司長陳茂波於網誌表示，過去四個月零售及餐飲業受到沉重打擊，消費意慾疲弱，呼籲業主及發展商都可考慮以減租、提供免租期，或其他方式協助零售租戶紓緩經營壓力。

港邁技術性衰退 緊盯就業市場

陳茂波稱，店舖食肆不僅平日生意減少，假日時亦往往要提早關門甚至全日都不能營業，有商店已減少分店數目或縮減人手，飲食業就反映已最少有約100間食肆結業，約2,000名員工受影響。他已與港鐵（00066）、機管局、領展（00823）以及一些大型商場業主溝通，對方體諒現時經營困難，願意協助生意受影響的租戶。

他認為，企圖「攬炒」只會打擊各行各業經濟和一眾打工仔的生計，而過去數月他已強調須注意本港經濟放緩，正步入技術性衰退的趨勢。「過去經驗顯示，當經濟持續出現負增長，失業率會快速上升，社會未來須注視就業市場的發展。」

陳茂波強調，面對前所未見的困難，整個社會沒有繼續撕裂下去的本錢，除了需要停止暴力、盡快恢復秩序外，政府、社會各界，以至每個人均須暫且放下爭鬥，共度時艱。

他於文末重申，不論觀點立場，最重要是遏止暴力，讓社會回復正常運作，市民恢復平常生活，並通過對話為香港共謀出路。